\chapter{Design}

I dette afsnit vil der være en gennemgang af projektets individuelle moduler, samt en beskrivelse af de overvejelser og valg der er blevet taget i forhold til Converge platformen.

\subsection{Converge SPA}

Dette afsnit vil indeholde en beskrivelse af designet for Converge applikationen. Der kan læses mere uddybende om dette i afsnit xxx i bilaget Arkitektur og Design. Nedenfor ses et flow diagram over applikationen. 

figur(flow diagram)

Figur (xxx) viser hvordan hele Converge applikationens front-end moduler kommunikerer på. Her ses at komponenter med højere orden React-container såsom: content, layout og styles er ikke synlige for brugeren, men de har de vigtigste komponenter, som brugeren får adgang til. Containerne forsyner brugergrænsefladens komponenter med den tilstand og handlinger, de kan udføre. 
User interface (UI) komponenter er dog tilgængelige for brugeren, og det f.eks. webgrænsefladelementerne som tekstboks, dropdowns, knapper osv. De modtager parametre, udfører datatilgang ved at lave et kalde til Reguest Module, herefter sende handlinger til redux-store for at opdatere tilstanden, sende data, der skal lagres af Services (gennem Reguest Module). 
Derudover er det Redux-store der har til opgave at modtage handlinger fra UI React-komponenterne, som er handlinger der indeholder de oplysning, som bliver videregivet til Reducers. Reducererne modtager den aktuelle datatilstand, de ændrede data, og de returnerer den nye tilstand. 

Derudover skal der bemærkes ud fra figur(xxx) at applikationen er opdelt i mange felter. Disse felter er med til at gør det overskueligt og finde rundt i systemet og samt bliver det nemmer for udvikleren at fortage ændringer, da det kun skal ske et sted. Dette gav anledning til at udarbejde et pakke diagram over applikationen, der fortæller at hver pakke har deres eget ansvar og behov. Nedstående figur visser pakke diagram over Converge applikationen. 

figur(pakke diagram)

Figur(xxx) viser opdeling af de forskellige front-end moduler. Her skal der bemærkes at det følger MVC arkitekturen, hvor services repræsentere Controller, Model repræsentere mongodb og View bliver repræsenteret som grænseflader, der er tilgængelige for brugeren. Herudover følger det også Redux arkitekturen, som håndtere handlinger fra UI ved hjælp af Action, Reducer, Constants og Middleware.    
Ud fra arkitekturen er der blevet klargjort, hvilken funktionalitet der skulle være i Converge applikationen. Derfor er der blevet udarbejdet en række sekvensdiagrammer for at klarlægge funktionaliteten. Nedenfor for ses et sekvensdiagrammer over en af de mange funktionaliter.

figur(sekvensdiagram)

beskerivelse

\subsection{Server applikation}