\chapter{Vedligeholdelse}

I dette afsnit vil vedligeholdelse af Converge blive beskrevet. Vedligeholdelse i denne kontekst er alt fra videreudvikling til simpel drift. For at forstå hvorfor vedligeholdelse er vigtigt, skal det forstås at Converge-cluster er en gruppering af applikationer, der ikke nødvendigvis hænger sammen. For at forstå hvorfor noget gik galt, og det generelle helbred af systemet, kræves der nogle værktøjer som normalt ikke er relevante når der tænkes en enkelt selvstændig server applikation.
De værktøjer brugt er delt op i kategorier, som drift, monitorering og udvikling. 

\section{Drift}
Til drift bruges Kubernetes. Med Kubernetes kan en applikation automatisk skalerer eller blive gendannet efter behov. Dette er specielt nyttigt for relativt ustabile applikationer, da de vil genstarte automatisk \cite{deployment}. 

\section{Monitorering}
Til monitorering vil de forskellige services blive bundet sammen, hvor spor, logs og andre systeminformation vil kunne spores i deres respektive applikationer. Med værktøjer som ELK, Jaeger eller Prometheus er dette muligt. 

\section{Udvikling}
Til udvikling er der brugt Git, GitLab, Docker og Helm. Git bruges til at versionerer kode, GitLab til at køre denne kode og danne det eventuelle kode kørende på Converge-cluster, ved at pakke det med Docker. Derefter udruller det med Helm på Kubernetes \cite{development-environment}.

\chapter{Udviklingsmiljø}
\label{cha:development-environment}

Til udviklingen af produktet er der brugt en række teknologier. Især ved den aktuelle interaktion og udrulning af produktet. De forskellige applikationer opbevares i hvert deres repository, og har deres egne tests og udrulningsroutine. Samarbejde har været i fokus og hvert stykke kode er blevet reviewet af Converge-team. For at se det komplette udviklings miljø se dokumentationen ~\cite{application-development-dokumentation}. Samt udrulning ~\cite{deployment}

% chapter Udviklingsmiljø (end)